包含与 ① ② ③ ④ 相关的题目共有183处，均为选择题，其中AI遗漏题干的内容包括：

================================================================================
【27】 ID: 0fc435c5-ccb9-48ed-ae84-99587d649bc8 (已修复)
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_346 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
“美国宪法之父”麦迪逊说：“如果人都是天使，就不需要任何政府了；如果是天使统治人，就不需要对政府有外来的或内在的控制了。”麦迪逊上述言论要阐明的观点包括

选项:
"①③", "①④", "②③", "②④"

答案: ["②③"]

================================================================================
【28】 ID: f588e79d-001f-49af-ba35-8a98d6222b27 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_346 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
1787年宪法使独立后的美国从邦联发展成为联邦制共和政体，其重要作用是

选项:
"①④", "①②", "②③", "③④"

答案: ["①④"]

================================================================================
【59】 ID: b33af082-33ee-467b-ba8b-36111b8979f6 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_48 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
李唐一族之所以崛兴，盖取塞外野蛮精悍之血，注入中原文化颓废之躯，旧染既除，新机重启，扩大恢张，遂能别创空前之世局。对此话理解正确的是李唐一族的崛兴

选项:
"①②③", "①②④", "②③④", "①②③④"

答案: ["①②④"]

================================================================================
【62】 ID: 256e8ff7-6f33-44c5-8153-e63045ea4698 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_17 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
“近世言秦政，率斥其专制。然按实而论，秦人初创中国统一之新局，其所努力， 亦均为当时事势所需，实未可一一深非也。”这段话

选项:
"①②③", "②③④", "①③④", "①②④"

答案: ["②③④"]

================================================================================
【65】 ID: 8252da07-c44c-4ee5-9894-4bf2cd9bfdb4 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_8 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
公元前8世纪至公元前3世纪，中国历史发展的特点是

选项:
"①②", "①②③", "①②④", "①②③④"

答案: ["①②④"]

================================================================================
【66】 ID: 32662238-7015-45e7-8fe7-30df6bb14bb5 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_6 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
“周虽旧邦，其命维新。”关于周人的“维新”，以下说法正确的是

选项:
"①②", "②③", "①②③", "②③④"

答案: ["②③"]

================================================================================
【67】 ID: 15fa55c1-6179-455b-bf81-fbaef94bca5b （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_15 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
春秋时期，郑国发生了火灾，掌管祭祀的官员建议子产焚烧玉石向上天祈祷，子产说：“天道远，人道迩，非所及也。”于是积极组织灭火。这说明当时以祭祀为核心的宗教意识日益淡薄，而世俗理性逐渐占据上风。上述材料中属于历史评价的是

选项:
"①", "②", "③", "④"

答案: ["④"]

================================================================================
【87】 ID: bbdde5ef-84bb-4725-9f08-0404d5c09648 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_405 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
20世纪前半期，亚洲民族民众运动高涨的事件有

选项:
"①③", "①②", "②④", "③④"

答案: ["②④"]

================================================================================
【88】 ID: b96f6a1a-7d6f-4e8d-b9c7-b10d0ef7f6b6 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_405 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
20世纪前半期，推动亚洲民族民众运动高涨的主要因素有

选项:
"①③", "①②", "②④", "③④"

答案: ["①③"]

================================================================================
【89】 ID: 9bfdb9e0-1ae7-4b96-84a5-1f5205b1b14a （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_415 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
20世纪初，为了重新瓜分殖民地，争夺世界霸权，各国都在寻求同盟者。“协约国”成员有

选项:
"①②③", "①②④", "①③④", "②③④"

答案: ["①②④"]


================================================================================
【90】 ID: 9c2999d1-fb7b-468c-8310-46e0afc87f2f （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_414 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
20世纪初，为了重新瓜分殖民地，争夺世界霸权，各国都在寻求同盟者。“同盟国”成员有

选项:
"①②④", "①③④", "②③④", "①②③"

答案: ["②③④"]

================================================================================
【91】 ID: 731aa607-f90d-44fa-9a0c-5d141376dc03 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_412 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
帝国主义在瓜分非洲的过程中，一直遭到非洲人民强烈反抗。其典型事件有

选项:
"①②④", "①②③④", "②③④", "①③④"

答案: ["①②④"]


================================================================================
【92】 ID: 4cee9391-2223-4348-8d81-2cb4204666f4 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_409 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
属于19世纪末20世纪初亚洲觉醒的历史事件有

选项:
"①②③④", "①②③", "①②④", "①③④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【93】 ID: fecb3096-7dd3-4994-9970-eee7ca72a02e （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_397 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
拉丁美洲独立运动的主要领导人有

选项:
"①②", "①③", "②④", "②③"

答案: ["①②"]


================================================================================
【94】 ID: aace684d-aca1-4e87-a52a-80d9c6705b26 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_395 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
18世纪末19世纪初，推动拉丁美洲人民掀起民族独立运动浪潮的因素有

选项:
"①②③④", "①②③", "②③④", "①②④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【95】 ID: 5f0ece3c-7ecd-4fa6-bafa-92050544bd7e （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_383 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
西班牙在美洲的殖民地主要有

选项:
"②③④", "①②③", "①②④", "①③④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【96】 ID: 0156462a-7feb-4339-b39d-72cf5c8c4e90 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_378 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
空想社会主义的代表人物是

选项:
"①③④", "①②③", "①②④", "②③④"

答案: ["①③④"]


================================================================================
【97】 ID: 8a4931c6-1d3d-463e-a580-5d14db09c810 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_427 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
标志着表明无产阶级开始作为独立的政治力量登上历史舞台的事件有

选项:
"②③④", "①②④", "①②③", "①③④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【98】 ID: a182b757-7d95-4dc9-a89c-15c0f58ad00b （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_368 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
工业革命给社会生活带来的巨大变化有

选项:
"①②③④", "②③④", "①③④", "①②③"

答案: ["①②③④"]


================================================================================
【99】 ID: 10806546-d362-461a-8487-82541aa59b2b （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_358 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
第二次工业革命中，成果最为显著的国家有

选项:
"②④", "①③", "①②", "③④"

答案: ["②④"]


================================================================================
【100】 ID: 977f8f7b-14ba-4f69-91de-118680cc8b9c （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_365 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
第二次工业革命时期出现的新型交通工具有

选项:
"①④", "①③", "②③", "②④"

答案: ["②④"]


================================================================================
【101】 ID: 08cdb754-2960-4d9b-8801-6ba590c8aebf （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_365 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
蒸汽时代的出现的新型交通工具有

选项:
"①④", "①③", "②③", "②④"

答案: ["①③"]


================================================================================
【102】 ID: d42a2ab1-a045-4e2b-b09a-b004e5b308eb （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_350 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
美国内战期间，联邦政府为了赢得民心，颁布了

选项:
"①③", "①②", "①④", "②③"

答案: ["①④"]


================================================================================
【103】 ID: f3f51b73-723b-475d-95ba-1e4fd5330599 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_346 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
作为一部比较完善的资产阶级成文宪法，美国宪法中存在的不足之处有

选项:
"①②④", "①②③", "①③④", "②③④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【104】 ID: 1fbce6be-e74f-4836-8882-c3f6155ccd0e （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_330 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
启蒙思想家提出的基本政治思想有

选项:
"①②③④", "②③④", "①②④", "①②③"

答案: ["①②③④"]


================================================================================
【105】 ID: 18f2e7b4-0a43-4add-a5be-ca9e23a46784 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_281 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
意大利文艺复兴的“美术三杰”是

选项:
"①②④", "①②③", "②③④", "①③④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【106】 ID: cdf85e52-1052-4b0e-99cb-2704c34c9312 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_281 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
意大利文艺复兴的“文学三杰”是

选项:
"①②③", "①③④", "②③④", "①②④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【107】 ID: df355601-dac9-45b5-972b-41038ffee0b2 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_308 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
新航路开辟后，由美洲流向世界各地的作物有

选项:
"①②③④", "①③④", "①②④", "②③④"

答案: ["①③④"]

================================================================================
【119】 ID: 74fd6633-7cdc-4708-9cba-db8ed8bbf33b （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_267 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
改革开放以来，体现中国国际影响力不断扩大的史实有

选项:
"①②③", "①②③④", "①②④", "②③④"

答案: ["①②③"]

================================================================================
【120】 ID: b4c81f3b-1b2c-4ded-9eb4-83010ed891a7 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_265 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
我国改革开放40多年来取得的重要成就是

选项:
"①②③④", "③④⑤⑥", "①③④⑤", "②④⑤⑥"

答案: ["③④⑤⑥"]


================================================================================
【121】 ID: 919387cc-855f-4cb1-bea8-ada087ef1f8c （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_263 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
1980年5月，中央设立的经济特区包括

选项:
"①②③④", "①③④⑤", "②③④⑤", "①②③⑤"

答案: ["①③④⑤"]


================================================================================
【122】 ID: 513f08cd-78ae-42ad-a701-1e93f6a6efad （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_259 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
20世纪70年代，中国外交打开新局面的主要事件有

选项:
"②③④", "①②④", "①②③", "②③④"

答案: ["①②③"]


================================================================================
【123】 ID: c1f1b19a-a85e-40ca-ac5a-5849552e0ef0 （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_255 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
片面追求经济建设高速度，忽视了客观的经济规律的事件是

选项:
"①②③", "①③④", "②③④", "①②④"

答案: ["①②③"]

================================================================================
【128】 ID: c21433ae-2f9c-4744-8f1e-25b3f1003f8e （已修复）
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_197 | Date: 2025-09-11
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
反对袁世凯复辟帝制的斗争有

选项:
"②③", "①②", "③④", "②④"

答案: ["②③"]

================================================================================
【183】 ID: dbccead7-9e40-4f41-a609-571dea1e7c5b
Type: single-choice | Knowledge Point: kp_17 | Date: 2025-09-02
--------------------------------------------------------------------------------
题目:
4.探究因果关系是历史学习的重要技能。根据提示，右表中应填入

选项:
"①②", "②③", "③④", "①④"

答案: "①④"
